文匯報：「黃色經濟圈」泡沫爆破陷倒閉潮 反映根本行不通

2020-01-08
香港文匯報訊（記者 文森）修例風波爆發後，縱暴派提出以政見區分、劃地為牢的「黃色經濟圈」，企圖欺壓政見不同的藍店，以及吹噓縱暴的黃店。惟「黃色經濟圈」的泡沫陸續出現爆破跡象，近日不少「黃店」最終敵不過經濟不景的大氣候，走上結業的末路，其中「黃店」千房大阪燒貼出結業通告，有網民表示不感意外，因為不少「黃店」不論食物質素，還是員工服務態度也差劣，單靠「黃色經濟圈」作宣傳噱頭不靠譜，遲早執笠；也有人歸究是黑衣魔以近乎黑社會收保護費的勒索制度，向黃店苛索抗爭捐款，把黃店趕上絕路。

黃店千房大阪燒近日在店外貼出預告結業的通告，聲稱：「感謝各位手足支持，本店暫時停下腳步，將會結束營業。現在開始全日8折，直到最後一刻。多謝各位支持香港人加油。手足安全最重要，be water。」

網民批損人不利己

網民留言指，黃店自作自受，網民Daniel Fung 表示黃店包庇暴徒，使香港動盪不堪，經濟走下坡，消費市道萎縮、結業裁員潮不絕，最終黃店也難獨善其身，他說：「（暴徒）用暴力影響他人生計，但其實間接自己也承受惡果，所謂攬炒，是損人不利己行為，何必呢？」Hanako Satoh又揶揄說：「（黃絲）食客都一一入獄。皇家飯就有份食！」

黃店逐一結業反映「顏色經濟圈」根本行不通，破壞藍店、拖垮經濟，黃店也自食其苦果。事實上，千房大阪燒只是黃店結業潮的冰山一角，早前位於中環的黃店老友記，疑因政治取態不同，以致拍檔退場，面臨結業。有縱暴網民在縱暴網上平台「連登」指出，該黃店宣告結業，原因是不獲「藍業主」續租。

以支援社運分子為名，為縱暴者度身定做的網上商店「光時」，近日也在接受傳媒專訪時自爆面臨存亡關頭。「光時」最初的構想是全港有200萬名「黃絲」，若當中1% 、即約2萬人支持該店，每人每月消費100元，該店便會有200萬元生意額。惟事實上，構想中的200萬「黃絲」中，只有少數人關注該店，而該網店每日訂單不足100張，有些日子甚至不到50張。最初開業時尚有為數約30人的義工團隊，在種種原因及困難下，如今活躍客戶人數剩約10人。

「保護費」成最後一根稻草

黃店的死因除了錯誤估計客源外，還有一大弊病是本身的服務質素，以被封為「黃色經濟圈」頭號黃店龍門冰室為例，雖然一眾「黃絲」日日吹噓其大排長龍，但在「連登」上，不少縱暴網民也忍無可忍，抱怨該店無論食物素質，還是員工素質，都讓人不敢恭維。

不過，推黃店走上末路的最大原因，可能是縱暴文宣的「保護費」。有黃店指出，進入「黃色經濟圈」並非免費午餐，店舖需向「星火同盟」、「612基金」等所謂「抗爭基金」捐款後，才可入圍，入圍後還要上繳費用作抗爭之用，以及向「黃絲」提供優惠，「咁樣被人吸血法，唔執笠都難！」

邊間倒閉阿 睇過？

又黎
擴大黃金經濟圈

泡沫爆破﹐屌你老味亂咁用

唔怪得呢排成日有人踩黃店難食
原來又係比黨報寫文

支爆泡沫爆破
都未到黃店爆

執係因為業主唔肯減租多

藍店就死

每日N篇

推
[全港最大的Fact Check平台-非食店篇]集合超過400間各地區各行業的良心店

奶茶泡沫

有縱暴網民在縱暴網上平台「連登」指出……

點縱暴？唔洗fc？
文匯的確係中囯恐怖主義嘅媒體

日日講光時，忍唔住去買多張$1000 禮品卡

黨真係煩到嘔

睇到笑咗
仲好笑過笑話